英促港恢復探雙國籍者安排

英促港恢復探雙國籍者安排

林鄭月娥

【本報訊】英國駐港總領事館日前更新外遊指示，指若擁有雙重國籍人士持英國護照入境香港，或未能獲領事協助，特首林鄭月娥昨回應事件，只重申人大常委會已在1996年就國籍法在港實施作解釋，除非有外國國籍人士聲明退出中國籍及獲確認外國國籍，否則在港仍被視為中國公民，不享有領事保護和探訪權利，強調：「我們正嚴格執行和落實相關政策。」英國外交部反駁，指自1997年起英領事一直享有探訪權利，英政府與盟友呼籲港府立即恢復他們探訪國民安排。

相關新聞：兩大被圍曾留守 遭警打爆肝 衝衝子抵美求庇

斥林鄭做法錯誤

林鄭月娥並指，屬國際法的。。。。。。。

被問及英放寬BNO移民問題，林鄭再批。。。。證。。。。。。等表明仍視BNO為旅行證件。

相關新聞：指大律師公會知悉 夏博義反駁689：早辭英議席

本報向英國駐港總領事館查詢，以。。。。。。。。。香港當局立即恢復讓他們探訪其國民安排。

民主黨國際事務委員會主席劉慧卿指，以。。。。。。

劉又指港府宣佈不承認BNO作為旅。。。。。。。。促政府解釋新安排下的細節。